將太空視為戰場，美國最新國防情報劍指中俄

將太空視為戰場，美國最新國防情報劍指中俄

川普上任後處處針對中國，不僅發起貿易戰掐住中國經濟命脈，還要在太空戰場與中國較勁。美國一份最新情報顯示，隨著近年太空科技成為展示國力的重要資產，不只探勘資源或民生使用，中國和俄羅斯正準備將太空當成戰場，已領先美國發展可能攻擊美國衛星和太空資產的武器。

太空的使用擴大美國軍隊的全球攻擊能力，可減少部隊部署，降低軍人風險，一個常見的例子是使用仰賴衛星訊號通信的無人機。近年來美國軍隊愈來愈依賴太空資產，包括提供網路和行動服務的通信衛星，提供資訊情報與有關敵方部隊位置資訊的偵察衛星，以及提醒美國注意飛彈發射的太空感測器，以及提供 GPS 給軍事與一般人使用的定位、導航和定時的衛星。

繼美國國防情報局（Defense Intelligence Agency）上個月發表關於中國軍事能力的報告，警告中國正在發展可能威脅負責通信、偵察、全球定位系統和飛彈發射預警衛星的反太空技術後，最新報告再次警告中國和俄羅斯都在積極發展太空技術，且兩國都可能在任何重大軍事衝突時利用太空資源削弱對手。

雖然中國已展示一種反衛星武器及帶有可攻擊美國太空資產的雷射技術，但俄羅斯仍在努力發展相關技術。根據報告，兩國發展重點將放在導能武器，通常是雷射或高功率微波武器，可破壞甚至摧毀太空資產。報告指稱，這種基於地面的移動式武器系統能摧毀太空目標，且很可能未來幾年內投入使用。

去年 8 月美國副總統彭斯提到美國政府將投資發展太空技術，包括可破壞或摧毀衛星、軍事通信技術的反衛星武器，以及強化雷達和 GPS 能力。同時也詳細介紹川普擬議的新太空軍事分支，表示將於 2020 年成立，屆時需要得到國會的批准。

美國總統川普最近又公開表示，太空代表新的作戰領域，吹捧將發展的太空第六部隊，並承諾將提撥預算投資天基飛彈防禦層，就是在太空建立一層感測器探測以高超音速移動的飛彈。

根據路透報導，美國太空部隊在前 5 年將耗資 129 億美元，任務將包括飛彈防禦，更廣泛地說，這個獨立的新太空部隊將是發起戰爭必需的部隊。美國國防部報告點名美國的頭號敵人分別是北韓、伊朗、俄羅斯和中國，中國方面尚未回應此報告。